新流感藥一粒見效 勁過特敏福

2018年10月30日

新流感藥一粒見效 勁過特敏福

【本報訊】臨近年尾，北半球地區又正在醞釀冬季流感。不過美國食品及藥物管理局（FDA）為醫學界帶來喜訊，核准由羅氏藥廠及日本塩野義製藥共同研發的抗流感藥物「Xofluza」應用於臨床治療，是約20年前批准流感藥特敏福（Tamiflu）後，首次再批准新流感藥物。

與特敏福一樣，Xofluza的服用黃金時間為病徵出現後的48小時內；但新藥只需服1次即可紓緩病徵，較特敏福快。本港衞生署指，已於上周收到Xofluza的註冊申請，正在處理。

並非流感疫苗替代品

FDA上周發表公告指，根據廠方早前進行的臨床試驗，安排1,832名流感患者分別接受Xofluza、特敏福，或服用安慰劑（placebo），結果發現服Xofluza的患者，只需一粒即可紓緩流感症狀，較服安慰劑的一組快，亦毋須像特敏福般需每日服藥兩次並維持五日。

FDA認為，雖少數人服Xofluza後出現腹瀉、支氣管炎等副作用，但藥物整體安全及有效，批准於臨床應用。

當局認為，由於流感病毒有可能對藥物產生抗藥性，故增加治療選擇有助擊退每年的流感高峯。但當局提醒不論是特敏福或Xofluza，都只是壓抑症狀的藥物，並非流感疫苗的替代品，公眾仍應接種疫苗預防流感為上。

本港衞生署表示，正處理Xofluza的註冊申請；一般而言，可於5個月內完成註冊審批。

■記者于健民

上一則
上一則
按戶按袋每公升$0.11

下一則
下一則
黃偉綸：交椅洲填海變新中環

留名等睇被人濫用，令到病毒變到有抗藥性

渣架

姓羅嘅應該中國人黎
中國又威威了

做福人民

只需一粒即可紓緩流感症狀，較服安慰劑的一組快

安慰劑有治療效果??

流感又唔係絕症，唔食藥都會自己好

只能於指定醫院內處方及服用

咪就係
羅斯福都係姓羅

只需一粒即可紓緩流感症狀，較服安慰劑的一組快，亦毋須像特敏福般需每日服藥兩次並維持五日。

咁睇既 姐係安慰劑仲好過特敏福??

你閱讀理解0分?

一粒 vs 安慰劑 vs 5 day 2次

佢有寫安慰劑食咗幾耐同幾密?

就係無....

既然無，你點解會覺得安慰劑比特敏福好?

睇BBC既紀錄片，有人食講到明係安慰劑都可以食得好，一停個病就返發

你可以查下 流感一年殺幾多人

支氣管炎
氣管差既人唔好用

5日1次。 一定唔記得

反美反日果班人唔好食

羅氏蝦都係佢地發明

次撚次新聞話有咩勁既新藥/醫療技術，十幾廿年後都未見到有出現過

一粒咁勁